拜登幕僚: 中共欺凌「香港」, 若中共沒有為此受懲罰, 台灣將會遭殃

拜登幕僚警告 陸收緊香港得逞 下一步可能改變台灣現狀
2020-08-01 12:38 經濟日報 / 編譯劉忠勇／綜合外電

目前擔任民主黨總統候選人拜登顧問的布林肯（Antony Blinken）指出，美國總統川普粗暴對待美國的傳統盟友，使華盛頓和北京在人權、科技和香港問題發生爭議時，美國對抗中國變得更加困難。

前副國務卿、拜登的外交政策高級顧問布林肯周五接受彭博電視訪問時警告，中國大陸發現自己收緊對香港的控制輕易得逞，可能會更加大膽，下一步可能會尋求改變台灣的現狀。

他說：「如果中國收到不受懲罰的信號，那值得擔心的是，中國或許認為可以對台灣做同樣的事。」

他說，拜登將「揭露北京干涉措施來加強對台灣民主的防禦。」「諷刺的是，就美國和中國如何處理台灣問題而言，過去幾十年中一直是一個成功的例子。」

談到傳統盟友，布林肯說，「首先我們必須從總統川普讓我們陷入的戰略落差中走出來，」「川普藉由削弱同盟，放棄美國的人權價值觀以及破壞美國的民主，進而「幫助中國推進自我的關鍵戰略目標」。

誰對北京更強硬，川普和拜登兩方各說各話，兩人在做法上也有不同看法。川普團隊拒絕拜登的主張，稱這位民主黨總統候選人將是一個糟糕的談判者，對中國也太軟弱了。

訪問影片

兩黨鬥黃

拜登將「揭露北京干涉措施來加強對台灣民主的防禦。」

信你先奇

點都唔會信拜登

點都唔會信拜登 +1

拜登又係obama果類, 出來鳩up兩句, 收工

點信得過戀童糟

睇下China joe連公開講呢d野唔敢，要派d爪牙黎講，你就知某國進貢左幾多細蚊女俾佢

「諷刺的是，就美國和中國如何處理台灣問題而言，過去幾十年中一直是一個成功的例子。」

克林頓在大選前表明對中國強硬，會就六四事件強烈懲罰中國

成佢老母功

點解佢唔自己出聲講

Joe Biden: 美國疫情唔關中國事，因為美國人分唔到中國人定南韓人

台灣經濟被中國打壓到一pat屎，貿易協議又被美國邊緣化，國際事務更加係，咁都叫成功

鬥反共嘅話就鬥邊個肯放棄一中原則先再講 唔係嘅話都係得啖笑

果時兩黨都縱容中共 (小布殊又係咁)

好事呀 俾d壓力侵
佢癲起上黎乜都做得出

拜登唔死都就嚟入安老院

再

幾時公佈cognitive test result

tpp 重返亞太 打壓華為既調查工作 積極拉攏盟友
全部都係obama 任期既功績
係連登竟然變左鳩up 兩句
真係笑撚死

其實連登仔對黑人太有偏見
trump的確因爲大豆放軟對中國出手，但無人講

兩邊都要押

支那係佢任內變世界第一強國

全力鬥黃

拜登偽黃黎

「川普藉由削弱同盟，放棄美國的人權價值觀以及破壞美國的民主，進而「幫助中國推進自我的關鍵戰略目標」

侵只係做左3年 但e 3年將「中國2025」ko左
而黑狗馬果8年 先係支國成長速度最快既日子呀屌佢老母
要不是特朗普？ 台灣早就比民煮黨賣撚左啦仆街 成功？成佢老母

會講到一半唔記得

China joe

on9 先信China Joe
選舉前講乜都係假....

拜登根本就係紅底

我仲好記得雨傘前幾年左膠橫行個種情境
天下左膠一撚樣

又要講多次
clinton上台之前夠講到要打支那乜乜柒柒
結果放撚左佢入wto仲送錢俾佢洗
食屎啦民主黨

都仲未計搞人民幣匯率, etc.

無關係架
現實就係克林頓養大左支那呢隻老虎
小布殊從來唔係話自己對支那強硬既人
但克林頓就係要支那為64付出代價，點知代價係入wto
唔好臭蟲論

上台之後又另一回事。

笑撚左China joe 唔自己講既？好冇說服力哦～

Appeasement

走開啦China Joe
當年克林頓競選都係咁講啦
然後呢？咪養大支那囉 錢已袋bye
講就天花龍鳳 做就有目共睹
唔好諗住幫民主黨洗白
Trump 2020

過住啦老人痴呆

拜登其實做唔做到一個任期好似好老

聽住先
但鬥黃好事 有冇twitter 畀心

唔好忘記奧巴馬上台果陣美國俾金融海嘯重創緊，第一個任職淨係執呢壇蘇洲屎已經焦頭爛額，仲邊有餘力去理中共。喺第二任期國家開始走出海嘯困境，佢已經宣佈重返亞太，建立TPP，雖然冇直接講話制衡中国，但用意好明顯。但之後Trump上場第一時間退出TPP搞單邊主義，好多盟友因為咁同美國疏遠，搞到依家要建立反共聯盟咁辛苦

一邊打緊，一邊仲得個講又冇計劃又多利益關係

民主黨真係信唔過

傳統盟友？
第一個同台灣斷交就係你
由尼克遜開始做過啲咩
侵侵一上台就搞 TPP
退出世衛
最近搞埋駐台軍演
都係親台反中嘅標誌性動作喎

真
人嘅本質好難變
佢只係一個為錢靠攏極權嘅變態戀童阿伯

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

拜登 = 卡特

唔係要侵羸 , 係要拜登輸 , 就算信唔過侵都信蓬佩奧 , 彭斯

聽住先啦
把口講咗只係唔想畀人屌老母啫
做就另一套不嬲係政客本質

tpp唔俾台灣玩
仲有臭閪1萬億賣台大計

屌你老母 CHINA JOE得把口
不過講下有咩PLAN先 屌你都無PLAN
同支那習一撚樣

你起下拜登個家族個底
叫佢反共滅共? 咪ON9啦

我就唔會信你啦
不過黃之鋒就表示盟主黨先係路

香港人仲話佢係香港外交部長

老習每月送十個女童畀biden
biden就跪了

可能細蚊仔都有

和平黑人
最撚縱容就係佢地

信佢老味

紐時：何志平出事後曾致電前美副總統拜登弟弟求救

承認左台灣係獨立國家先講

尼克遜好似共和黨

所以唔係傳統盟友
根本兩黨都賣台灣賣咗十幾年

連登係中晒陶傑毒嘅陶膠，條友從來認黨不認人。
掉轉Clinton & Obama係共和黨Bush Family係民主黨，吹捧同踩嘅對像都完全改變。

佢點都洗唔甩㗎啦

當時美國國情需要聯中抗蘇。時代唔同左

党的美國走狗 為了選票 你懂的

2001年, 小布殊仲力推中國入世貿

今日嘅中國 obama有份做成 唉

有樣嘢要幫Nixon平反,美國當年雖然開綠燈俾中國入UN,計劃係以東西德南北韓模式兩岸都有席位.
但係蔣介石個柒頭話[漢賊不兩立]自己退出聯合國,結果就變成[賊立漢不立].

20年啦。 果陣。香港仲未有港獨同大多自諗中国人
現今形勢唔同。 美國最大敵人係支那。台灣係第一島鏈最重要位置

因為咁接到台灣人工奇低

聽講民主黨歷代都係賣台灣o架喎

佢得把口

點解咁多人都只係壓一邊

信唔信得過啊

咪on9啦

拜登幕僚
唔係拜登
就算拜登講都信唔到
你睇佢成家D生意響邊就知

今日香港明日台灣講左咁多年，民主黨好似而家先知咁

永遠不能信拜登

拜登講就天下無敵
同奧巴馬一樣

連登仔：細佬還細佬，呀哥還呀哥

因為你冇第二邊可以壓

bloomberg 琴晚比袁爸爸爆料話背後收支那好多錢

CHINA JOE快D腦退化變咗傀儡可能係世界之福

TPP邊緣化台灣
令馬英九可以大搖大擺地話我地得翻中國 要同佢加強經貿 將台灣推向中國 （如果唔係太陽花 台灣資本會赤化得更嚴重 ）
奧巴馬政府無可能無考慮呢樣野 出TPP其實等於送台灣入虎口

筆尖？

就係知拜登會當選先啲舖定個局

蘇聯解體後都係親共啦

到依家都未叫台灣做國家
有咩好抵賴

依然係仆街
同台灣斷交再簽台灣關係法扮晒蟹

顧問可以炒

哩位同學你叫咩名？

駁唔到

又關陶傑事
睇下biden屋企啦
信呢條失智老人既真係搞笑
clinton個底一樣咁花，又有得吹捧

咁你就郁手啦 屌你 變新疆啦